新手想學睇足球 應該點入手

想請教下各位係點開始中意睇波？
或者有冇絲係由零接觸變成足球迷可以分享下？

利申藍絲 男朋友中意睇波
想學識先同佢一齊睇
費事我睇唔明佢一路睇一路同我解釋搞到冇癮

你真係想學睇波？你陪住佢其實就夠 冇必要認真學

利申絲

首先睇吓啲精華先 youtube 嗰啲 慢慢搵到一隊你有興趣嘅 就睇直播 自自然然就會睇落去

知越位係咩，陪佢睇，睇睇下就識啦

其實要踢過波先睇得明

未必

試下睇呢條
你覺得好撚正既話就應該可以學睇波

但好多位真係踢波既人先明，好似啲判斷啊，犯規啊

睇完呢條片就得 感受下足球既熱血

如果你疑俾佢話咪上網查完，唔明先問佢，冇事嘅

叫絲打認啱人先啦

我試過陪住佢睇 但唔明佢有時激動嘅點係咩
所以我想試下學睇 咁一齊睇嗰陣就可以有多啲共鳴

猁

你醒目啲買齊野食野飲比佢就夠 我條女話就話想陪睇但次次都頂唔順訓埋 所以呢家野無謂勉強

認真回下你，down now足球 apps, 日日睇下足球新聞，了解下有咩隊有咩球員，得閒睇下波就得

好！試下睇youtube精華先
直播有冇咩網推介？

邊踢邊學

我個ex 都算識做 首先要知我撐邊隊 之後咁正常都總有一兩個特別靚仔 你認住佢個名(前後十幾個你冇可能記得曬) 而之後佢一有鏡頭就wa好靚仔 佢俾人foul就 唉呀咁嫁對面 射波唔中籠就 呀差少少
基本上條仔就收貨 你肯陪已經好好

有search過越位 大概明定義
揾次睇live試下睇點叫越位先

一陣有場英超試下睇

其實都唔洗要識哂咩人咩人 男朋友都唔會個個識 除咗中意嗰隊
認真回post 絲打可以試下喺球場上面 將一腳波掃把腳傳俾你想俾既人 試完然後返去睇波 代入下 想像下 每個球員要點樣將個波咁樣踢先可以做到一個組織一個埋門 你就明點解原來足球係好好睇 好熱血
利申:女朋友咁樣慢慢開始中意睇

都啱
始終落過場踢過代入感大啲

英超啲手毛Foul，你踢開波都唔明
唔洗咁執著啦

你去波台問啦

又或都好似皇隻華維迪個張紅牌拎得幾重要呢啲咁

我試過
佢問我睇得明咩 我話唔明
然後佢笑9我

好！即down！

係寫到佢愛隊啲球員已經好夠

認*

佢都有講過知我冇睇開 唔使特登為咗佢而睇
見自己又唔係對體育冇興趣 咪學下睇

我細佬女友又係因為我細佬痢迷所以陪佢一齊睇波，睇睇下有時啲半夜波會打比我細佬叫佢起身睇，結果我細佬睇到一半頂唔順瞓咗反而係佢女友睇晒成場

Okay wor 由認靚仔睇起
好值得參考thanks

我做男人都麻麻睇波
其實唔一定要學

啱啱check左 諗住試下睇聽日嗰場！
有男朋友中意嗰隊

巴打女朋友有試過落場踢？

我係用Fifa 教識條女睇波既 以前越位解釋好耐都唔明 而家不言而喻 其實有啲野用文字只係表達到個定義而唔係概念 概念係真係你要實際接觸過先明 例如比波點解有分比位同比到腳 一般黎講比位係 企圖帶動己方球員 提高己方主動性 創造空間進攻 比到腳就係 企圖帶動敵方球員 提高敵方被動性 拉開空間突破 同埋有冇諗過 點解要有越位規限？如果冇越位 守方就無法設立防線 到頭黎攻方前鋒走去邊守方後衞就要跟住佢 最後就變左做捉伊因

藍絲收皮啦dllm

波台問驚大家太pro冇乜人會睬我

呢句正下次睇唔明咁同佢講先

佢好似都唔係成條隊所有球員都認得
佢有講過自己中意邊個但我唔記得咗

傻閪

咁癲變到仲迷過你細佬

有 佢係嚟睇踢波 之後 掂過下一兩腳 佢試咗同從來冇接觸過 係爭好遠
其實都係個代入感問題 好多人覺得籃球唔悶足球悶係因為佢哋對足球慢慢組織 防守 戰術呢啲冇興趣 籃球快上快落 你跑過嚟24秒內入就入唔入就返去守 好唔同 足球你可以一腳斬上去比個前鋒 可以中間慢慢組織 面對強隊可以死守 塞哂十一個人喺後場 絲打了解咗呢啲基本野就會開始有興趣去睇一場90分鐘多啲既足球比賽

明白 咁我試下由英超睇起
Thanks!

冇興趣的確唔好勉強學

通常跟男朋友睇得多就識基本個啲野, 慢慢就會鍾意埋佢隊愛隊

Marked！
你啱 玩fifa都算可以實際接觸

頂 藍名絲打

明白
睇下之後有冇機會落場試下先

踢波真係男人嘅浪漫

嗱 打字講到既野就好有限 不如咁 你聽晩黎我屋企我同你玩鋪Fifa 再慢慢解釋你聽 唔收錢 你都想同條仔睇波嗰陣有好表現架？你過黎我同你邊學邊練 包你晚晚都有好表現

想學睇越位 記得唔好睇英超

我自己學得喇有心

點解嘅？

唔使同我客氣喎家下明益你

因為英超用緊一個科技叫var（你當係睇片去睇之前發生左咩事）
但用var嘅球證有時放大到肉眼無可能睇到嘅程度去睇有無越位 所以就難啲學

一定唔會

波台出名全連登最多傻鳩

利申：波台狗

加油呀
利串絲 細個已經開始踢波

踢成點啊不如出黎交流下

中學果陣同啲男仔踢 比我屌打

基本知道規則 進攻 防守 反擊
就會識分邊隊波好睇同埋欣賞球員組織

識睇一定係睇呢D

咁撚勁踢得贏男仔

其實就好似男人陪女人買衫
個女人都唔係想個男人學, 純粹想佢陪

唔洗理條戇鳩
嗰啲輸波賴黑哨嘅柒頭
輸唔起好肉酸嗰種
不過裁判/var裁判 有時真係有誤判
而var判決者同主裁判並唔係同一個人
關於球例判決可以YouTube 理性分析
佢會分析好多爭議裁判
同戰術球例

無興趣就無興趣
點樣學
做返自己鐘意做嘅野
無必要為另一半學去鍾意一樣野啦
我以前開始鍾意睇波因為意大利多靚仔
睇波緊係同有興趣嘅人睇開心架啦
做返自己啦

中學啲男仔平時少踢姐
我間中學無足球隊
如果同啲踢開波嘅應該贏唔到

我話學越位唔好睇英超wor
因為難睇得明wor
無人提過咩黑哨

Sorry睇錯

我當年係睇世界盃先嘅
睇完唔知點解鍾意咗個唔靚仔嘅球星
跟手就開始睇佢踢開個隊英超球隊到今日

所以以女性角度諗
我會建議你揀個你覺得靚仔嘅球員開始追
追追下就會識睇波架啦

利申覺得基奧特/戴巴拿/griezmann 好正
比比鳥（bellerin) 剪短返個頭終於靚仔返

唔緊

我都明有啲人成日話黑哨

果啲人係幾煩

我成日覺得哥列之卡好靚仔
基沙文而家個髮型